MDLF VIII - Kommunalentwicklungsprogramm MDP III Zyklus 1

Seit 2006 unterstützt die KfW Entwicklungsbank im Auftrag der deutschen Bundesregierung das nationale palästinensische Kommunalentwicklungsprogramm "Municipal Development Program MDP. Das MDP ist ein langfristiger Finanzierungs- und Reformmechanismus zur Förderung städtischer Kommunen (Municipalities) in den Palästinensischen Gebieten. Es kombiniert die Finanzierung kommunaler Investitionen mit Reformanreizen zur bürgernahen und transparenten Regierungsführung sowie Maßnahmen zur Stärkung der kommunalen Verwaltungen. Ziel ist die Stärkung der institutionellen Kapazitäten der Kommunen in der Westbank und Gaza für eine verbesserte Rechenschaftslegung und nachhaltigere Dienstleistungserbringung. An der gemeinschaftlichen Finanzierung der dritten Phase (MDP III) dieses geberharmonisierten Programms beteiligen sich neben der palästinensischen Autonomiebehörde sieben Geberorganisationen unter Federführung der Weltbank. Das Finanzierungsvolumen des MDP III beträgt im ersten Finanzierungszyklus rd. 51 Millionen Euro mit einem FZ-Zuschuss in Höhe von 20 Millionen Euro. Programmträger ist der Municipal Development and Lending Fund MDLF. Der erste Finanzierungszyklus des MDP III soll im Zeitraum 2018 - 2019 umgesetzt werden. Zielgruppe sind die ca. 3,6 Millionen Bürgerinnen und Bürger aller (momentan) 144 palästinensischen Kommunen in der Westbank und Gaza. Dies entspricht rd. 75% der Gesamtbevölkerung der Westbank und Gaza.

Land / Region / Institution Palästinensische Gebiete Nummer 36200 Schwerpunkt Demokratie Sektor 43030 - Stadtentwicklung und -verwaltung USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber Weltbank - IDA/IBRD, Agence Francaise de Développement (AFD), Other Bilateral Donors, Fonds und andere Fazilitäten, GIZ, Eigenbeitrag d. Landes/Own contribution of country Deutscher Finanzierungsbeitrag 20 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MUNICIPAL DEVELOPMENT AND LENDING FUND Zuständige Abteilung Nahost
